禁止蒙面規列

香港特別行政區行政長官、林鄭月娥女士：

我看完你與行政會議通過「禁止蒙面規列」英文版，發現毫無實質作用，反而鼓吹我要經常帶面罩。在過往多年，我參與民陣舉辦之遊行，我從不帶任何遮蓋面部物品，因為我知道我從不參與犯法行為。

至於昨天你頒佈那條「禁止蒙面規列」是建基於有人已觸犯「非法集結」、「未經批准集結」、「合法公眾集會之外的集結」或「合法公眾集結之外的集結」。既然已觸犯較為嚴重的罪行，觸犯多一條比較輕很多的罪行對實質服刑上基本是沒有分別。 因此，我傾向相信你定立這條規列的目的，是方便男警務人員專心尋找目標美女，並以不同理由拘捕她，以作解決男警務人員的心理上需要。 我的傾向想像有可能是錯，如果真的是錯誤，請指出錯誤的地方，並提供正確的答案。

如果我沒有觸犯上述罪行，我帶任何蒙面物品在我面上，我也沒有觸犯這條規例。

另外，我會跟足法例規定，當我確定「想查問我那位人士」是警務人員，才會讓他／她跟法例所賦予的權力來查閱我的物品。 我查閱該人士身份的方法是要求他／她出示警務人員委任証，並打 999 電話核實資料是否正確。 我完全相信你已知道陶寶有任何虛假文件／証件出售。

附件是我今天整理「禁止蒙面規列」及相關法律條文讓你、任何一位警務人員和公眾人士容易掌握相關責任。

我遲些會較深入講解公眾集會等法律細節，讓公眾人士避免觸犯法律。其實在過去幾個月發生所為非法集會並沒有觸犯公安條例，只是被告沒有詳盡及深入了解法律的定義。

請你盡快回應上述。

謝謝
何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： facebook / 法治毒瘤 － 警察
facebook / 司法與法治
facebook / 巴打絲打 facebook club
連登討論區
數個 whatsapp 群組